阻止華為海底光纖電纜入境 澳洲政府斥資6億搶合同

澳洲據報將斥資約 7,800 萬美元，為所羅門群島興建一條連接澳洲海底光纖電纜，最大目的是推翻所羅門群島與中國華為簽訂的合同。有消息指澳洲政府不希望中國在自己的後院發揮影響力，也不希望中國資本的海底光纖電纜影響澳洲的國家安全。

根據英國《金融時報》報道，華為現時已贏取到 4 萬公里的海底光纖電纜工程合約，但他們連接到澳洲的光纖電纜或會遭到挫折。澳洲政府為阻止華為從所羅門群島鋪設至悉尼總長度超過 4,000 公里的海底光纖電纜，向當地政府建議，由澳洲出資提供約 7,800 萬美元（約6億港元）來興建這條海底光纖電纜。預料如果澳洲能與所羅門群島達成協議，華為的合約將被取消。

澳洲智庫洛伊國際政策研究所的分析師指出，「華為這筆交易引起澳洲情報部門的警覺」，而為了國家安全被迫採取行動。據報澳洲早前已經表示不會給予華為海底光纖電纜的登陸權。

位於澳洲東北的太平洋島國所羅門群島，一直靠衛星通訊，而且訊號長期不穩，令通訊成本高昂。根據當地一位發言人透露，澳洲最近已派出一支探測團隊到該國，而該國亦對澳洲提議的共同融資計劃表示「濃厚興趣」。

資料來源：金融時報

呢d咪醒目 知俾中國嘅野一入侵就會麻撚煩

澳洲起碼有得揀

係hi左野先醒覺

好撚葡萄,人地政府自資都要保障自己,港共百億千億咁進貢

因為中共一早睇穿香港人根本無能力反抗

唔熟澳洲情況, 我記得之前澳洲總理好講哂普通話, 好親中咁款,

點解而家反哂面

之前講普通話係串鳩支那

真係葡萄 香港d官只會奶共

人地隔住個海學講你兩句支那話又有乜所謂
侵侵個孫女夠講兩句支那話啦
大陸踩沉美國未？咪又搶綠卡
事實就好顯然易見
澳洲班左膠戴光環戴得多出事都知要做返d野
加拿大條柒碌我就唔撚知喇

中國正被世界遺棄
好兄弟巴基斯坦都停你啲項目
仲話一帶一路
帶死人咩

全世界都轉緊風向

如果可以轉風轉到中國收皮咁就好了
呢個世界毒瘤真係好撚煩

多撚如 .. 全部 ISP 同電訊商比華為入侵晒.
比 D router 全部大陸野, 所有家電都推大陸野.

多撚如
餘呀屌你老母

比D
家電
你支那小學畢業未
扮腥港人扮似啲唔該

咁咪逐樣逐樣杯葛大陸野囉

可能到時判上判，Router, switch又用番H3C就攪笑

戇鳩鳩, 我鐘意都 D 唔打啲唔得?
我呢 .. 就唔好彩無得係支那畢業
重有香港人唔洗扮架懵撚

咁樣先六億
我地起𠴱啲究竟乜野價錢黎

杯鬼咩, 我岩岩 TPG 上台 FTTB 送個 modem 都係華為. 大陸野最撚屌係做平搶市場

澳洲佬好撚短視 (雖然 TPG 大老板係馬拉露)
當初放大陸人入黎買樓供讀書錯撚晒

主要貪污拎晒姐
唔係邊得咁多地盤藍絲

正一仆街黎

香港係中國一個城市仔，再噪就一巴星埋黎